嘉湖一日跌價80萬 呎價跌穿九千

樓價越跌越殘，多個主要屋苑紛紛跌穿關鍵位。新界上車樂園天水圍嘉湖山莊淪「跌價樂園」，大三房竟一日跌價80萬元至538萬元，呎價跌穿九千元，低見8,400元，平過區內近期「白居二」未補價居屋成交，料平絕全港私人屋苑。屯門3房私樓亦罕見失守600萬元。

中原文家輝說，樂湖居11座低層A室，實用639方呎，3房連主人套間隔，屬「大三房」，望開揚園景，昨以538萬元沽出，呎價僅8,419元。撇除凶宅，嘉湖大三房造價已回到2017年上半年水平，甚至平過近期區內居屋「白居二」成交。

如天盛苑650方呎高層戶，上月未補價550萬元成交，呎價8,462元貴過嘉湖。上月施政報告後，翠湖居3座中層高層A室，實用636方呎，成交價738萬元，貴絕屋苑標準戶。但一個月後「大三房」已五百萬頭有交易，高位相差200萬元或27%。

文家輝指，買家為外區客，數月前已開始睇樓，惟樓價一直未跌到心中理想價錢。近日再度睇樓，適逢上述單位由605萬元減價至560萬元，買家隔日再大膽還價，成功入市。文又指，嘉湖本周二才錄得一宗同類成交，造價618萬元，與上述單位比較，1天相差80萬元。

賣方為投資收租客，2015年10月以380萬元買入單位，租客剛遷出及3年「SSD」刑滿，遂止賺158萬元或42%離場。今年8月，賣方曾將物業抵押予亞洲聯合財務借貸50萬元。嘉湖山莊本月暫錄5宗成交，呎價全部低於1萬元。有網民表示，若以最新呎價8,400元參考，嘉湖兩房恐見「3字頭」。

沙田濱景花園1座極高層全河景C室，實用544方呎，剛以725萬元平賣，呎價13,327元，比4個月前同類貨高位935萬元劈足兩成多。單位今年9月初放盤，叫價930萬元，之後減到900萬、880萬、810萬、738萬元都賣唔郁，劈到725萬元先有人肯買。代理形容，「呢個價錢基本上買啲30年居屋三房」。

置安居蘇永耀說，屯門私樓3房重現「5字頭」，新屯門中心高層E室東南海景三房盤，實用597方呎，附設50萬元裝修，連減三口價共130萬元，至590萬元終易手，呎價9,883元。

港置胡耀才稱，長沙灣「四小龍」兩房連環跌穿800萬元，碧海藍天6座中層C室，實用494方呎，望內園，放盤約兩星期，原叫價820萬元，剛劈至748萬元新低價易手，呎價僅15,142元，為屋苑今年2月以來首次跌穿800萬元。

目標4000蚊

低層唔計

根本就係之前升得太癲

2年前呢口價

林太仲贏緊

最好跌到3000

之前話賭林太價個條蛋散係邊?

天水圍居屋起碼番200百萬先有參考價值

唔係只可以當報紙佬見跌唱跌，幫AA搵生意

潛左水

條友精神失常咁款

搵到

成日改名既傻仔黎

林太嗰間好似係兩房單位嚟

天盛貴過嘉湖好合理啫，天盛咁近西鐵站

林太山莊就輸

林太咁有實力，蝕一半都唔驚啦

天水圍點計呀！

牛屎區唔計

林太價係咪8000/尺？
咁差唔多返去喇喎

跌完都買唔起，唔計

330萬 林太價
260萬 呃阿婆三人幫價

你班撚屌 跌左一百都唔敢出黎賭 廢西到呢

跳樓價